{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_001896",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "기대승 종가 소장 문적"
    },
    "text": "キ·デスン宗家所蔵の門跡\\n\n光州広域市南区\\n\n1994年7月21日、光州広域市有形文化財に指定されました。 所蔵文献は期待僧家系の盆栽記3点、戦績3点、明文6点、試権3点、上訴文1点、戸口檀子1点、関文1点の計18点です。盆栽記3点は子供たちに財産を相続した文書で、和会文記2点と婿チョ・チャンハンの科挙及制を記念するために給与した別給文記1点です。 戦績3点には、キ・デスンが退渓李滉の『陶山記』を筆写して和韻した親筆遺墨、キ・デスンとイ・ファンの往復書簡である『梁先生問答帖』とキ・デスンの孫キ・ジョンホンに下された光国院宗功臣録巻が含まれています。名門6点は田畑、家屋、奴婢などの売買文書で、英祖から哲宗の時代の社会像を明らかにできる重要な資料です。 詩巻は過去の試験答案用紙で、上訴文は奇言観が75歳になって退官を求める上言草です。 戸口端子は戸籍申告書で、期待僧の4代孫寄進説の戸口端子です。関門は官庁間でやりとりされる慣用文書ですが、忠訓府から全羅道兵馬節度使に送られた文書で、キ・デスンの墓所産職守護人に雑役を免除する内容です。 キ・デスンは朝鮮中期の性理学者で、号は高峰・存在、諡号は文献です。 1549年（明宗4）、司馬市を経て、1558年に式年文科に及第して士官となりました。 李滉の弟子で、8年間、師弟間で師団七丁をテーマに書簡を交わしましたが、これは儒学史上多大な影響を及ぼしたものと評価されています。 1572年、大辞間を過ごしましたが、病気で辞め、帰郷途中に古阜で亡くなりました。 1590年（宣祖23）、光国功臣3等に追録され、徳原君・吏曹判書に追贈されました。",
    "QA": [
        {
            "question": "キ・デスン宗家の門跡はどこにありますか？",
            "answer": "キ・デスン宗家の門跡は光州広域市南区にあります。"
        },
        {
            "question": "キ・デスン宗家所蔵の文献は何点ありますか？",
            "answer": "キ・デスン宗家所蔵の文献は合計で18点あります。"
        },
        {
            "question": "盆栽記は何点ありますか？",
            "answer": "盆栽記は3点あります。"
        },
        {
            "question": "戦績には何が含まれていますか？",
            "answer": "戦績にはキ・デスンの親筆遺墨や往復書簡、光国院宗功臣録巻などが含まれています。"
        },
        {
            "question": "名門には何が含まれていますか？",
            "answer": "名門には田畑や家屋、奴婢の売買文書などが含まれています。"
        },
        {
            "question": "詩巻とは何ですか？",
            "answer": "詩巻とは過去の試験答案用紙のことです。"
        },
        {
            "question": "上訴文はどのような内容ですか？",
            "answer": "上訴文は奇言観が退官を求める上言草です。"
        },
        {
            "question": "戸口端子とは何ですか？",
            "answer": "戸口端子とは戸籍申告書のことで、期待僧の寄進説の戸口端子です。"
        },
        {
            "question": "関門はどのような文書ですか？",
            "answer": "関門は官庁間でやりとりされる慣用文書のことで、キ・デスンの墓所産職守護人に雑役を免除する内容です。"
        },
        {
            "question": "キ・デスンは何の学者でしたか？",
            "answer": "キ・デスンは朝鮮中期の性理学者でした。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 511,
        "QA": 301
    }
}